# TODO
1. ~~Counter->CounterOf, почему имена разные, нжно ли так делать в директивах~~
2. ~~StaticDataSource как работает~~
3. ~~Почему не стартует на другом порту на рабочем ПК~~
4. ~~Разобраться с пробросом ошибок для всей формы~~

# Заметки по книге

Адам Фримэн "Angular для профессионалов"

| Название главы                            | Количество страниц | Время прочтения | Тезисы из глав  |
| ----------------------------------------- | ------------------ | --------------- | --------------- |
| ~~Первое приложение~~        | 30                 | 1ч. 30 мин     | Создание первого приложения. Переход от статической разметки к динамическому приложению |
| ~~Angular в контексте~~      | 14                 | 30 мин         | Сильные и слабые стороны Angular. MVC. REST. Распространенные ошибки |
| ~~Краткий курс HTML и CSS~~  | 20                 | 40 мин         | Понимание HTML, DOM, CSS, Bootstrap |
| ~~SportsStore: реальное приложение~~  | 30                 | 1ч.         | Процесс разработки Angular приложения |
| ~~SportsStore: Выбор товаров и оформление заказов~~  | 27                 | 1ч.         | Добавление новых возможностей в приложение |
| ~~SportsStore: Выбор товаров и оформление заказов~~  | 27                 | 1ч.         | Добавление новых возможностей в приложение |
| ~~SportsStore: администрирование~~  | 27                 | 1ч. 40мин        | Административные инструменты для управления приложением |
| ~~Создание проекта Angular~~        | 30                 | 2ч.        | Процесс создания проекта Angular |
| ~~Привязки данных~~        | 25                 | 1ч.        | Привязки данных Angular |
| ~~Встроенные директивы~~        | 28                 | 1ч.        | Избирательное включение контента, выбор между фрагментами контента и повторение контента. |
| ~~События и формы~~        | 50                 | 2ч.        | Привязки событий. Использование двусторонних привязок для управления потоком данных между моделью и шаблоном. Формы HTML. |
| ~~Создание директив атрибутов~~        | 28                 | 1ч. 30 мин        | Создание и использование нестандартных директив Angular. |
| ~~Создание структурных директив~~        | 37                 | 1ч. 30 мин        | Создание и использование структурных директив Angular. |
| ~~Компоненты~~        | 33                 | 1ч. 30 мин        | Работа компонентов. |
| ~~Использование и создание каналов~~        | 32                 | 1ч. 30 мин        | Каналы. Чистые и нечистые каналы. КАналы встроенные в Ангуляр. |
| ~~Службы~~        | 28                 | 1ч. 30 мин        | Службы. Механизм внедренеия зависимостей. |
| ~~Провайдеры служб~~        | 31                 | 1ч. 30 мин        | Провайдеры служб. Механизм внедренеия зависимостей. |
| ~~Использование и создание модулей~~        | 25                 | 1ч.       | Модули Angular. Корневой модуль. Функциональные модули. |
| ~~Reactive Extentions~~        | 25                 | 1ч. 30 мин      | RxJS. Observer. Observable. Subject. |
| ~~Асинхронные запросы HTTP~~        | 29                 | 1ч. 30 мин      | Асинхронные запросы HTTP |
| ~~Маршрутизация и навигация. Часть 1.~~        | 31                 | 1ч. 30 мин      | Маршрутизация в приложениях Angular. |
| ~~Маршрутизация и навигация. Часть 2.~~        | 27                 | 1ч. 30 мин      | Особенности маршрутизации в приложениях Angular. |
| ~~Маршрутизация и навигация. Часть 3.~~        | 38                 | 1ч. 40 мин      | Особенности маршрутизации в приложениях Angular. |
| ~~Модульное тестирование в Angular~~           | 30                 | 1ч. 30 мин      | Особенности модульного тестирвоания в приложениях Angular. |

-
**Глава 2. Первое приложение**

Необходимое для создания приложения:

*  Установка Node.js (Проверяется командами `node -v` и `npm -v`)
*  Установка пакета angular-cli (`npm install --global @angular/cli@1.0.0`)
*  Установка Git (Проверяется `git --version`)
*  Установка редактора
*  Установка браузера

Создание проекта: `ng new nameapp` - комманда выполняется в каталоге, в котором нужно создать проект.

Файл package.json - файл со списком программных пакетов, необходимых для проекта.

После любых изменений в файле package.json необходимо из папки с проектом ввести команду `npm install`.

Для запуска сервера - `npm start`

**Шаблон** - фрагмент HTML с инструкциями, выполняемыми Angular.

Символы `{{}}` в шаблоне обозначают привязку данных.

**Компонент** - отвечает за управление шаблоном и передачу ему необходимых данных и логики.

**Декоратор** - предоставляет метаданные о классе (например, `@Component`).

-
**Глава 3. Angular в контексте**

Angular хорошо подходит для модели одностраничных приложений и проектов с большой сложностью. 
Для несложных проектов/ проектов с несколькими странциами нужно рассмотреть использование DOM/jQuery.

Паттерн MVC для Angular:

Окно браузера -> Взаимодействие с пользователем -> Контроллер -> Модель -> Долгосрочное хранение информации (обычно REST-совместимая веб-служба)

И в обратном направлении: 

Долгосрочное хранение информации (обычно REST-совместимая веб-служба) -> Модель -> Контроллер -> Шаблон -> DOM -> Окно браузера

Основные HTTP-операции:

| Метод  | Описание  |
| ------ | ------    |
| GET    | Возвращает объект данных, заданный URL |
| POST   | Обновляет объект данных, заданный URL | 
| PUT    | Создаёт новый объект данных, обычно с использованием значений данных формы для заполнения полей данных |
| DELETE | Удаляет объект данных, заданный URL |

Самая распространённая ошибка проектирования в проектах на Angular - размещение логики не в том компоненте, что подрывает разделение обязанностей MVC.

Примеры:

* Размещение бизнес-логики в шаблонах вместо компонентов
* Размещение логики предметной области в компонентах вместо модели
* Размещение логики хранения данных в клиентской модели при использовании REST-совместимой службы.

-
**Глава 4. Краткий курс HTML и CSS**

Bootstrap. Состоит из набора классов CSS, которые применяются к элементам для их последовательного стилевого оформления.

Пример: `<button class="btn btn-primary m-t-1">Add</button>`

btn - определяет стилевое оформление кнопок.

Стилевые контексты:

| Имя    | Описание  |
| ------ | ------    |
| primary  | Обозначает основное действие или область контента |
| success  | Обозначает успешный результат | 
| info     | Представляет дополнительную информацию |
| warning  | Представляет предупреждения |
| danger   | Представляет критические предупреждения |
| muted    | Снимает смысловое выделение с контента |

Поля и отступы:

* Первая буква: m - margin, p - padding
* Вторая буква: сторона - t-top, b-bottom, l-left, r-right
* Третья цифра: величина интервала.

Классы Bootstrap для создания адаптивных сеток:

| Имя    | Описание  |
| ------ | ------    |
| col-sm-*  | Ячейки сетки отображаются по горизонтали, если ширина экрана превышает 768 px |
| col-md-*  | Ячейки сетки отображаются по горизонтали, если ширина экрана превышает 940 px | 
| col-lg-*  | Ячейки сетки отображаются по горизонтали, если ширина экрана превышает 1170 px |

-
**Глава 7. SportsStore: реальное приложение**

Чтобы запустить REST совместимую веб-службу, нужно выполнить из папки с проектом команду: `npm run json`

Модули в Angular делятся на функциональные и корневой.

Функциональные модули используются для группировки взаимосвязанной функциональности приложения, чтобы упростить управление приложением. 

Корневой модуль не содержит код и служит только для передачи информации через декора@NgModule.

Свойство import приказывает Angular загрузить функциональные модули.

Свойство declarations приказывает Angular загрузить корневой компонент, а свойство bootstrap сообщает, какой класс является корневым компонентом.

Вопросительный знак за именем параметра указывает, что это необязательные параметры, которые могут быть опущены при создании новых объектов. (`public id?: number`)

Обращение к данным обычно происходит через посредника - репозиторий, который отвечает за передачу этих данных отдельным структурным блокам приложения, чтобы подробности получения данных оставались скрытыми.

-
**Глава 8. Выбор товаров и оформление заказов**

С помощью декоратора @Injectable обозначается служба (класс Cart в примере).

Для службы, Angular будет отвечать за создание экземпляра класса и использовать его, когда потребуется создать компонент с аргументом конструктора - объектом этого класса.

Angular поддерживает механизм маршрутизации URL, который использует текущий URL-адрес в браузере для выбора компонентов, отображаемых для пользователя.

Чтобы описать соответствия между URL и компонентом называется маршрутом (route).

Angular поддерживает защитников маршрутов, используемых для управления системой маршрутизации. (StoreFirstGuard в примере).

В примере реализация метода проверяет, является ли целевым компонентом StoreComponent. Если метод canActivate вызывается впервые и использоваться должен другой компонент, то
метод Router.navigateByUrl используется для перехода к корневому URL-адресу.

TODO: 

1. Такие директивы применяются к элементам через свойство (в данном случае counter).

-
**Глава 9. SportsStore: администрирование**

При создании функционального модуля надо учитывать, что никакая другя часть приожения не должна зависеть от модуля или содержащихся в нем классов.

Метод RouterModule.forChild используется для определения конфигурации маршрутизации функционального модуля.

Имя пользователя - admin, Пароль - secret (По умолчанию).

Отдельные маршруты могут расширяться при помощи свойства children, которое используется для определния маршрутов, направленных на вложенный элемент router-outlet.

Маршруты могут включать параметры маршрутов, такие как `:mode` или `:id`, которые используются для передачи информации компонентам с целью изменения их поведения.

ActivatedRoute используется для анализа активированного маршрута.

-
**Глава 11. Создание проекта Angular**

Секции в файле package.json:

- `dependencies` - пакеты, необходимые для работы приложения (включая Angular)
- `devDependencies` - пакеты, используемые в процессе разработки (например, компиляторы и тестовые фреймворки)
- `scripts` - команды, используемые для компиляции, тестирования и запуска приложения

NPM загружает пакеты, указанные в файле package.json, и устанавливает их в папку с именем node_modules.

Пакеты в секции dependencies:

- `@angular/*` - пакеты предоставляют функциональность Angular, разбитую на несколько модулей. Каждый модуль предоставляет свой набор возможностей.
- `reflect-metadata` - пакет реализует API для рефлексии, используемый при анализе декораторов классов.
- `rxjs` - пакет Reactive Extensions используется для реализации системы обнаружения изменений Angular в привязках данных, а также непосредственно некоторыми возможностями Angular
- `zone.js` - пакет Zone.js предоставляет контекст выполнения для асинхронных задач и используется для вычисления шаблонных выражений.
- `core-js` - пакет Core-JS предоставляет поддержку новых возможностей JavaScript для браузеров, в которых они не поддерживаются напрямую. 
- `classlist.js` - пакет предоставляет недостающие возможности для IE9 systemjs Загрузчик модулей. 
- `bootstrap` - Bootstrap — фреймворк HTML, который используется для стилевого оформления контента HTML.

Пакеты в секции devDependencies:

- `lite-server` - этот пакет предоставляет сервер HTTP для разработки
- `typescript` - обеспечивает поддержку языка TypeScript, включая компилятор. 
- `typings` - предоставляет информацию типов для популярных пакетов JavaScript, чтобы с ними было удобнее работать в TypeScript. 
- `concurrently` - позволяет выполнять несколько команд npm одновременно.

Компилятору TypeScript необходим конфигурационный файл tsconfig.json, который подготовит его к использованию в проекте Angular.

Параметры компилятора TypeScript в приложениях Angular:

- `target` - целевая версия JavaScript для компилятора. Компилятор преобразует TypeScript в простой код JavaScript, использующий только возможности заданной версии. Значение es5 соответствует стандарту ES5, поддерживаемому большинством браузеров, включая старые версии.
- `module` - формат создания модулей JavaScript; значение должно соответствовать загрузчику, используемому в проекте. Создаваемые модули могут использоваться с многими разными загрузчиками модулей JavaScript, включая загрузчик SystemJS
- `moduleResolution` - режим обработки команд import компилятором. Со значением node пакеты ищутся в папке node_modules, где их размещает NPM. 
- `emitDecoratorMetadata` - со значением true компилятор включает информацию о декораторе, к которой можно обратиться при помощи  пакета reflect-metadata. 
- `experimentalDecorators` - необходим для emitDecoratorMetadata exclude Параметр сообщает компилятору, какие каталоги следует игнорировать.

-
**Глава 12. Привязки данных**

Привязки данных — выражения, которые встраиваются в шаблоны и вычисляются для генерирования динамического контента в документах HTML.

Привязки данных создают связь между элементами HTML в документах HTML и файлами шаблонов с данными и кодом в приложении.

Привязки данных применяются как атрибуты элементов HTML или специальные последовательности символов в строках.

`[свойство]` - Стандартная привязка свойства, используемая для задания свойства объекта JavaScript, который представляет управляющий элемент модели DOM

`[attr.имя]` - Привязка атрибута, используемая для задания значений атрибутов управляющих элементов HTML, для которых не существует свойств DOM

`[class.имя]` - Специальная привязка для настройки принадлежности класса управляющего элемента

`[style.имя]` - Специальная привязка для настройки стиля управляющего элемента


`[цель]="выражение"` - Квадратные скобки обозначают одностороннюю привязку данных, в которой данные передаются от выражения к цели. 

`{{выражение}}` - Привязка со строковой интерполяцией

`(цель) ="выражение"` Круглые скобки обозначают одностороннюю привязку данных, в которой данные передаются от цели к приемнику, заданному
выражением. Такие привязки используются для обработки событий

`[(цель)] ="выражение"` Такая комбинация скобок обозначает двустороннюю привязку, в которой данные передаются в обоих направлениях между
целью и приемником, заданным выражением

-
**Глава 13. Встроенные директивы**

Встроенные директивы предназначены для избирательного включения контента, выбора между фрагментами контента и повторения контента для каждого элемента в массиве.

Директивы применяются к элементам HTML в шаблонах.

Одни из директив (включая ngIf и ngFor) должны снабжаться префиксом *, другие (включая ngClass, ngStyle и ngSwitch) заключаются в квадратные скобки. 

`<div *ngIf="expr"></div>` Директива ngIf включает элемент и его контент в документ HTML в том случае, если результат выражения равен true. 
Звездочка перед именем означает, что директива является директивой микрошаблона.

```
<div [ngSwitch]="expr">   
<span *ngSwitchCase="expr"></span>   
<span *ngSwitchDefault></span> </div>
```
Директива ngSwitch используется для выбора элементов, включаемых в документ HTML, на основании результата выражения; 
результат сравнивается с результатами отдельных выражений, определяемых в директивах ngSwitchCase. 
Если ни одно из значений ngSwitchCase не совпадает, используется элемент, к которому применена директива ngSwitchDefault. 

`<div *ngFor="#item of expr"></div>` Директива ngFor генерирует повторяющийся набор элементов для каждого объекта в массиве.  

```
<template [ngTemplateOutlet]= "myTempl"> </ template> 
<div ngClass="expr"></div>
<div ngStyle="expr"></div>
```
Директива ngTemplateOutlet используется для повторения блока контента в шаблоне. 
Директива ngClass используется для управления принадлежностью к классам. 
Директива ngStyle используется для управления стилями, применяемыми непосредственно к элементам, — в отличие от применения стилей через классы.

-
**Глава 14. События и формы**

Привязки событий вычисляют выражение при инициировании события. На этой основе строится расширенная функциональность форм, автоматически проверяющих введенные данные.

Привязки событий и формы позволяют пользователю изменять состояние приложения с изменением или добавлением данных в модели.

Объединяя привязки, можно организовать двустороннюю передачу данных от одного элемента; 

Документ HTML реагирует на изменение модели приложения, а приложение реагирует на отправку события элементом.

Проверка данных форм:

`required` - атрибут используется для задания обязательных значений

`minlength` - атрибут используется для задания минимального количества символов 

`maxlength` - атрибут используется для задания максимального количества символов. 

`pattern` - Атрибут используется для задания регулярных выражений, которому должно соответствовать значение, введенное пользователем

Классы для проверки данных форм:

`ng-untouched`, `ng-touched` - элементу назначается класс ng-untouched, если он не посещался пользователем (что обычно происходит при переходе между полями формы). 
Когда пользователь посетит элемент, ему назначается класс ng-touched 

`ng-pristine`, `ng-dirty` - элементу назначается класс ng-pristine, если его содержимое не изменялось пользователем; 
в противном случае элемент относится к классу ng-dirty. 
После того как содержимое будет отредактировано, элемент остается в классе ng-dirty, даже если пользователь вернется к предыдущему содержимому

`ng-valid`, `ng-invalid` - элементу назначается класс ng-valid, если его содержимое соответствует критериям, определенным назначенными ему правилами проверки данных; 
в противном случае элемент относится к классу ng-invalid

Эти классы могут использоваться для стилевого оформления элементов форм, чтобы предоставить обратную связь пользователю.

Свойства объекта проверки данных:

`path` Свойство возвращает имя элемента 

`valid` Свойство возвращает true, если содержимое элемента действительно, или false в противном случае 

`invalid` Свойство возвращает true, если содержимое элемента недействительно, или false в противном случае 

`pristine` Свойство возвращает true, если содержимое элемента не изменилось 

`dirty` Свойство возвращает true, если содержимое элемента изменилось 

`touched` Свойство возвращает true, если пользователь посетил элемент 

`untouched` Свойство возвращает true, если пользователь не посетил элемент 

`errors` Свойство возвращает объект, свойства которого соответствуют каждому атрибуту, для которого обнаружена ошибка проверки данных 

`value` Свойство возвращает значение value элемента, которое используется при определении нестандартных правил проверки данных.

-
**Глава 15. Создание директив атрибутов**

Директивы атрибутов — классы, способные изменять поведение или внешний вид элемента, к которому они применяются. 

Директивы атрибутов представляют собой классы, к которым был применен декоратор @Directive. 
Они включаются в свойстве directives компонента, отвечающего за шаблон, и применяются с использованием селектора CSS.

Префикс Ng/ng зарезервирован для встроенной функциональности Angular и не может использоваться в приложениях.

Методы жизненного цикла директив:

- `ngOnInit` - Метод вызывается после того, как Angular задаст исходные значения всех входных свойств, объявленных директивой
- `ngOnChanges` - Метод вызывается при изменении значения входного свойства, а также непосредственно перед вызовом метода `ngOnInit` 
- `ngDoCheck` - Метод вызывается, когда Angular запускает свой процесс обнаружения изменений, чтобы у директив была возможность обновить любое состояние, не связанное напрямую со входным свойством
- `ngAfterContentInit` - Метод вызывается после инициализации контента директивы
- `ngAfterContentChecked` - Метод вызывается после анализа контента директивы в процессе обнаружения изменений
- `ngOnDestroy` - Метод вызывается непосредственно перед тем, как Angular уничтожает директиву

EventEmitter.emit(value) Метод инициирует нестандартное событие, связанное с EventEmitter; слушатели получают объект или значение, переданное в аргументе метода.

Привязки управляющего элемента определяются с использованием двух декораторов, `@HostBinding` и `@HostListener`
 
Декоратор @HostBinding используется для создания привязки свойства для управляющего элемента и применяется к свойству директивы. 

Декоратор @HostListener используется для создания привязки события для управляющего элемента и применяется к методу. 

-
**Глава 16. Создание структурных директив**

Структурные директивы используют микрошаблоны для добавления контента в документ HTML.

Структурные директивы позволяют добавлять контент в зависимости от результата выражения или повторять его для каждого объекта в источнике данных (например, в массиве)

Структурные директивы применяются к элементу шаблона, который содержит контент и привязки из микрошаблона.  
Класс шаблона использует объекты, предоставленные Angular, для управления включением или повторением  контента.

Важнейшие методы и свойства ViewContainerRef:

- `element` - Свойство возвращает элемент ElementRef, представляющий контейнерный элемент.
- `createEmbeddedView (template)` Метод использует шаблон для создания нового представления. 
Метод также получает необязательные аргументы с данными контекста и индексом, который указывает, где должно быть вставлено представление. 
В результате создается объект ViewRef, который может использоваться с другими методами этой таблицы.
- `clear()` - Метод удаляет все представления из контейнера.
- `length` Свойство возвращает количество представлений в контейнере.
- `get(index)` Метод возвращает объект ViewRef для представления с заданным индексом.
- `indexOf(view)` - Метод возвращает индекс заданного объекта ViewRef.
- `insert(view, index)` Метод вставляет представление с заданным индексом.
- `remove(Index)` - Метод удаляет и уничтожает представление с заданным индексом. 
- `detach(index)` - Метод отсоединяет представление с заданным индексом без его уничтожения для последующего изменения его позиции методом insert.

 Объект TemplateRef предоставляет контент для вставки в контейнер, а объект контекста предоставляет данные для неявного значения, которое задается при помощи свойства $implicit. 
 
 Метод IterableDiffer.diff получает объект для сравнения и возвращает список изменений или null при отсутствии изменений. 
 
-
**Глава 17. Компоненты**

Компоненты — директивы, определяющие собственный контент HTML (а возможно, и собственные стили CSS).

Компоненты позволяют определять автономные функциональные блоки, которые упрощают управление проектом и повторное использование функциональности.

Декоратор @Component применяется к классу, зарегистрированному в модуле Angular приложения.

Приложение Angular должно содержать как минимум один компонент, используемый в процессе начальной загрузки.

Когда браузер загружает файл index.html, запускается процесс начальной загрузки Angular. 

Angular обрабатывает модуль приложения, в котором содержится список компонентов, необходимых приложению. 

Angular проверяет декоратор каждого компонента в своей конфигурации, включая значение свойства selector, которое используется для идентификации управляющих элементов. 

Затем Angular начинает обработку тела файла index.html и находит элемент app, заданный свойством selector компонента ProductComponent (в примере). 

Angular заполняет элемент app шаблоном компонента. 

Теневая модель DOM позволяет изолировать секции DOM в границах их собственной области видимости; 
это означает, что JavaScript, стили и шаблоны могут применяться к отдельным частям документа HTML.

Селекторы CSS теневой модели DOM

`:host` - Селектор используется для идентификации управляющего элемента компонента

`:hostcontext(classSelector)` - Селектор используется для идентификации предков управляющего элемента, которые принадлежат к заданному классу 

`/deep/` или `>>>` Селектор используется родительским компонентом для определения стилей, влияющих на элементы шаблонов дочернего компонента. 

Селектор должен использоваться только в том случае, если свойству encapsulation декоратора @Component задано значение emulated.

-
**Глава 18. Использование и создание каналов**

Каналы - небольшие фрагменты кода, которые преобразуют значения данных для отображения в шаблонах.

Синтаксис применения канала: значение «передается» для преобразования символом | (вертикальная черта). Например ({{item.price | currency:"USD":true }}).

Встроенные каналы Angular: 

- `number` Канал форматирует числовые значения с учетом локального контекста.
- `currency` Канал форматирует денежные суммы с учетом локального контекста. 
- `percent` Канал форматирует проценты с учетом локального контекста. 
- `date` Канал форматирует дату с учетом локального контекста. 
- `uppercase` Канал преобразует все символы в строке к верхнему регистру.
- `lowercase` Канал преобразует все символы в строке к нижнему регистру. 
- `json` Канал преобразует объект в строку в формате JSON. 
- `slice` Канал выбирает элементы из массива или символы из строки. 
- `async` Канал подписывается на Observable или Promise и выводит последнее из полученных значений.

-
**Глава 19. Службы**

Службы (services) — это объекты, предоставляющие общую функциональность для поддержки других структурных блоков приложения, таких как директивы, компоненты и каналы. 

Главной особенностью служб является механизм их использования через процесс, называемый внедрением зависимостей. 

Использование служб улучшает гибкость и масштабируемость приложений Angular.

При внедрении зависимостей (dependency injection) объекты предоставляются классам из внешнего источника. 

Angular включает встроенную систему внедрения зависимостей и предоставляет внешний источник объектов, называемый провайдером (provider).

Любой объект, который управляется через механизм внедрения зависимостей, называется службой (service).

В Angular классы служб обознаются декоратором `@Injectable`.

Каждый раз, когда Angular встречает элемент, которому нужно создать экземпляр нового структурного блока (например, компонента или канала), 
по конструктору класса проверяются объявленные зависимости, а его службы используются для разрешения этих зависимостей.

Внедрение зависимостей может использоваться для разрыва связей между структурными блоками приложения, 
чтобы каждый класс можно было изолировать и протестировать отдельно от других.

-
**Глава 20. Провайдеры служб**

Провайдеры — классы, создающие объекты служб в тот момент, когда Angular впервые потребуется разрешить зависимость.

Провайдеры позволяют создавать объекты служб, адаптированные к потребностям приложения. 

Провайдеры определяются в свойстве providers декоратора модуля Angular.

Провайдер класса - провайдер настраивается с использованием класса. 
Зависимости от службы разрешаются по экземпляру класса, который создается Angular.

Провайдер значения - провайдер настраивается с использованием объекта, который применяется для разрешения зависимостей службы.

Провайдер фабрики - провайдер настраивается с использованием функции. Зависимости от службы разрешаются по объекту, который создается вызовом функции.

Свойства провайдера класса:

- `provide` свойство используется для задания маркера (token), предназначенного для идентификации провайдера и разрешения зависимостей.
- `useClass` cвойство используется для задания класса, экземпляр которого создается провайдером для разрешения зависимости.
- `multi` cвойство используется для передачи массива объектов служб для разрешения зависимостей.

Работа всех провайдеров зависит от маркера (token), который используется системой внедрения зависимостей для идентификации зависимости, разрешаемой провайдером. 

Для решения проблемы появления повторения одного и того же маркера для разных служб Angular предоставляет класс `OpaqueToken`.

Конструктор класса `OpaqueToken` получает строковое значение, которое идентифицирует службу, но маркером при этом становится объект `OpaqueToken`.

Свойства провайдера значения:

- `provide` свойство используется для задания маркера службы.
- `useValue` cвойство задает объект, который будет использоваться для разрешения зависимостей .
- `multi` cвойство используется для объединения нескольких провайдеров в массиве объектов, который будет использоваться для разрешения зависимости от маркера.

Свойства провайдера фабрики:

- `provide` свойство используется для задания маркера службы.
- `deps` свойство задает массив маркеров провайдеров, которые будут разрешены и переданы функции, заданной свойством `useFactory`.
- `useFactory` свойство задает функцию, которая создает объект службы. Объекты, полученные в результате разрешения маркеров, заданных свойством deps, будут переданы функции в аргументах. Результат, возвращенный функцией, используется как объект службы.
- `multi` cвойство используется для объединения нескольких провайдеров в массиве объектов, который будет использоваться для разрешения зависимости от маркера.

-
**Глава 21. Использование и создание модулей**

Модули — разновидность структурных блоков Angular, предоставляющих Angular данные конфигурации.

Корневой модуль описывает приложение для Angular и настраивает компоненты и службы.

Функциональные модули полезны для структурирования сложных проектов, они упрощают операции сопровождения и управления.

Модули представляют собой классы, к которым применен декоратор @NgModule. 
Свойства, используемые декоратором, имеют разный смысл для корневых и функциональных модулей.

Каждое приложение Angular содержит по крайней мере один модуль, называемый корневым модулем. Корневой модуль традиционно определяется в файле с именем app.module.ts.

Свойства декоратора корневого модуля @NgModule:

`imports` - свойство задает модули Angular, необходимые для поддержки директив, компонентов и каналов в приложении.

`declarations` - свойство задает директивы, компоненты и каналы, используемые в приложении.

`providers` - свойство задает провайдеров служб, которые будут использоваться инжектором модуля. 
Эти провайдеры, доступные во всем приложении, будут использоваться при отсутствии локального провайдера для службы.

`bootstrap` - свойство задает корневой компонент приложения.

Свойства декоратора @NgModule для функциональных модулей:

`imports` - свойство используется для импортирования модулей, необходимых классам в модулях.

`providers` - свойство задает провайдеров для модуля. 
При загрузке функционального модуля его набор провайдеров объединяется с провайдерами корневого модуля; 
это означает, что службы функционального модуля доступны в приложении (а не только внутри модуля) 

`declarations` - свойство задает директивы, компоненты и каналы для модуля. 
Свойство должно содержать как классы, используемые внутри модуля, так и классы, доступные во всем приложении. 

`exports` - свойство используется для определения открытых экспортируемых аспектов модуля. 
Оно содержит директивы, компоненты и каналы из свойства declarations, а также модули из свойства imports.

-
**Глава 23. Reactive Extentions**

Библиотека Reactive Extensions реализует механизм асинхронного распространения событий, широко применяемый в Angular для обнаружения изменений и распространения событий.

RxJS позволяет частям приложения, не входящим в стандартный процесс обнаружения изменений Angular, получать уведомления о важных событиях и реагировать на них. 

Объект `Observer` собирает события и распространяет их среди подписчиков через `Observable`. 
В простейшем решении создается объект `Subject`, который предоставляет функциональность как `Observer`, так и `Observable`.

Класс `Observable` — представляет последовательность наблюдаемых (отслеживаемых) в программе событий. 
Объект (например, компонент) может подписаться на Observable и получать уведомление при каждом наступлении события. 
Это позволяет ему реагировать только на наблюдаемые события (а не на изменения в любом месте приложения). 

Основной метод Observable — `subscribe` — получает в аргументах три функции:

`onNext` Функция вызывается при инициировании нового события 

`onError` Функция вызывается при инициировании ошибки 

`onCompleted` Функция вызывается при завершении последовательности событий

Методы Observer:

`next(value)` Метод создает новое событие с использованием заданного значения value 

`error(errorObject)` Метод сообщает об ошибке, описываемой при помощи аргумента, в котором может передаваться произвольный объект 

`complete()` Метод завершает последовательность и сообщает о том, что события отправляться больше не будут

Полезные методы Reactive Extensions для выбора событий:

`filter` Метод вызывает функцию для каждого события, полученного от Observable, и отбрасывает события, для которых функция возвращает false

`map` Метод вызывает функцию для преобразования каждого события, полученного от Observable, и передает объект, возвращенный функцией

`distinctUntilChanged` Метод подавляет события до изменения объекта события 

`skipWhile` Метод фильтрует события до выполнения заданного условия, после чего все события передаются подписчику 

`takeWhile` Метод передает события подписчику до выполнения заданного условия, после чего все события отфильтровываются

-
**Глава 24. Асинхронные запросы HTTP**

Асинхронные запросы HTTP отправляются браузером по требованию приложения. 

Термин «асинхронный» означает, что приложение продолжает работать, пока браузер ожидает ответа сервера.

Асинхронные запросы HTTP позволяют приложениям Angular взаимодействовать с веб-службами, 
чтобы хранимые данные можно было загружать в приложении, а изменения можно было отправлять на сервер для сохранения.

Запросы создаются с использованием класса Http, который предоставляется как служба через механизм внедрения зависимостей. 
Этот класс предоставляет Angular-совместимую обертку для браузерной функцио альности XMLHttpRequest.

По умолчанию браузеры устанавливают политику безопасности, которая позволяет коду JavaScript выдавать асинхронные запросы HTTP только с таким же источником, 
как документ, в котором они содержатся. Эта политика призвана снизить риск межсайтовых сценарных атак, которые обманным способом заставляют браузер выполнять вредоносный код.

Запросы HTTP, созданные с использованием класса Angular Http, автоматически используют механизм CORS (Cross-Origin Resource Sharing) для отправки запросов к другим источникам. 
В рамках CORS браузер включает в асинхронный запрос HTTP заголовки, которые сообщают серверу источник кода JavaScript. 
Ответ от сервера включает заголовки, которые сообщают браузеру, принимается ли запрос.

-
**Глава 25. Маршрутизация и навигация. Часть 1.**

Механизм маршрутизации (routing) в Angular позволяет приложениям менять компоненты и шаблоны, отображаемые для пользователя, в соответствии с изменениями URL в браузере.

Конфигурация маршрутизации определяется в виде набора фрагментов, которые используются для поиска 
соответствий в URL браузера и выбора компонентов, шаблоны которых должны отображаться как контент элемента HTML с именем router-outlet.

Применение маршрутизации начинается с определения маршрутов (routes) — соответствий между URL и компонентами, которые должны отображаться для пользователя. 
Конфигурации маршрутизации обычно определяются в файле с именем app.routing.ts, находящемся в папке app. 

Маршруты упакованы в модуль при помощи метода `RouterModule.forRoot`. 
Метод `forRoot` создает модуль, включающий службу маршрутизации. Также существует метод `forChild`, который не включает службу.

Свойства Routes, используемые для определения маршрутов:

- `path` Свойство задает путь для маршрута
- `component` Свойство задает компонент, который должен выбираться в том случае, если активизируемый URL соответствует `path` 
- `pathMatch` Свойство сообщает Angular, как следует проверять соответствие текущего URL свойству `path`. Допустимы два значения: full (значение path должно полностью соответствовать URL) и prefix (значение path считается соответствующим, даже если URL включает дополнительные сегменты, не входящие в значение path).
- `redirectTo` Свойство используется для создания маршрута, перенаправляющего браузер на другой URL. 
- `children` Свойство используется для задания дочерних маршрутов, которые отображают дополнительные компоненты во вложенных элементах `router-outlet`, содержащихся в шаблоне компонента активизации.
- `outlet` Свойство используется для поддержки множественных элементов `outlet`
- `resolve` Свойство используется для определения работы, которая должна быть завершена перед активизацией маршрута 
- `canActivate` Свойство используется для управления тем, когда может активизироваться маршрут 
- `canActivateChild` Свойство используется для управления тем, когда может активизироваться дочерний маршрут 
- `canDeactivate` Свойство используется для управления тем, когда маршрут может деактивизироваться для активизации нового маршрута 
- `loadChildren` Свойство используется для настройки модуля, который загружается только в случае необходимости
- `canLoad` Свойство используется для управления загрузкой модулей по требованию

Для целей маршрутизации важен элемент `router-outlet`, потому что он сообщает Angular, где должен отображаться компонент, соответствующий конфигурации маршрутизации.

Атрибут `routerLink` применяет директиву из пакета маршрутизации, которая реализует изменение в навигации.

Свойства ActivatedRoutes:
 
- `snapshot` Свойство возвращает объект ActivatedRouteSnapshot, описывающий текущий маршрут
- `url` Свойство возвращает массив объектов UrlSegment, каждый из которых описывает один сегмент URL-адреса, соответствующего текущему маршруту 
- `params` Свойство возвращает объект Params с описанием параметров URL, индексированных по имени
- `queryParams` Свойство возвращает объект Params с описанием параметров запроса URL, индексированных по имени 
- `fragment` Свойство возвращает объект string, содержащий фрагмент URL

Типы событий, предоставляемых Observer для Router.events:

- `NavigationStart` Событие отправляется в начале процесса навигации 
- `RoutesRecognized` Событие отправляется, когда система маршрутизации сопоставляет URL-адрес с маршрутом 
- `NavigationEnd` Событие отправляется при успешном завершении процесса навигации 
- `NavigationError` Событие отправляется, если в процессе навигации происходит ошибка 
- `NavigationCancel` Событие отправляется при отмене процесса навигации

-
**Глава 26. Маршрутизация и навигация. Часть 2.**

`Differ` используется для отслеживания изменений в модели данных и подсчета количества уникальных категорий, которое отображается в простом встроенном шаблоне. 

Система маршрутизации Angular поддерживает специальный путь, обозначаемый двумя звездочками (**), который позволяет маршруту соответствовать любому URL. 

Основное применение универсального пути — обработка навигации, которая в противном случае вызвала бы ошибку маршрутизации. 

Маршруты не обязаны выбирать компоненты; они также могут использоваться как псевдонимы, перенаправляющие браузер на другой URL.
Перенаправления определяются при помощи свойства `redirectTo` в маршруте.

Дочерние маршруты позволяют компонентам реагировать на часть 
URL-адреса посредством внедрения элементов router-outlet в их шаблоны, с созданием более сложной структуры контента. 

Дочерние маршруты определяются при помощи свойства children, которым задается массив маршрутов, определяемых по аналогии с маршрутами верхнего уровня. 
Когда Angular использует весь URL-адрес для сопоставления маршрута с дочерними маршрутами, соответствие будет найдено только в том случае,
если URL-адрес, на который переходит браузер, содержит как сегменты, соответствующие сегменту верхнего уровня, так и сегменты, заданные одним из дочерних маршрутов. 

-
**Глава 27. Маршрутизация и навигация. Часть 3.**

Для управления использованием навигации в Angular поддерживаются защитники (`guards`), 
которые задаются как часть конфигурации маршрутов в свойствах, определяемых классом `Router`.

Свойства маршрутов для использования защитников:

- `resolve` Свойство используется для назначения защитников, откладывающих активизацию маршрута до завершения некоторой операции (например, загрузки данных с сервера)
- `canActivate` Свойство используется для назначения защитников, которые будут  использоваться для проверки возможности активизации маршрута
- `canActivateChild` Свойство используется для назначения защитников, которые будут  использоваться для проверки возможности активизации дочернего маршрута
- `canDeactivate` Свойство используется для назначения защитников, которые будут использоваться для проверки возможности деактивизации  маршрута
- `canLoad` Свойство используется для защиты маршрутов, динамически загружающих функциональные модули.

**Резолвер** гарантирует, что задача будет выполнена перед активизацией маршрута. 

Резолверы — классы, определяющие метод resolve с двумя аргументами. 

Первый аргумент содержит объект ActivatedRouteSnapshot с описанием маршрута, по которому происходит переход. 

Второй аргумент содержит объект RouterStateSnapshot, который описывает текущий маршрут при помощи одного свойства url.

Метод `resolve` может возвращать результаты разных типов:

- `Observable<any>` Браузер активизирует новый маршрут при выдаче события объектом Observer 
- `Promise<any>` Браузер активизирует новый маршрут при обработке Promise
- `Любой другой результат` Браузер активизирует новый маршрут сразу же после того, как метод вернет результат

-
**Глава 29. Модульное тестирование в Angular.**

Компонентам и директивам Angular требуются специальные средства тестирования, чтобы их взаимодействия с другими частями инфраструктуры 
приложения можно было изолировать для анализа.

Изолированные модульные тесты могут обращаться к базовой логике, предоставляемой классом, реализующим компонент или директиву, 
но не отслеживают взаимодействия с управляющими элементами, службами, шаблонами и другими важными средствами Angular.

Для выполнения модульного тестирования в этой главе используются два разных инструмента. 

**Jasmin** — популярный фреймворк модульного тестирования с возможностью определения тестов и проверки их результатов.

Код содержащихся в файлах модульных тестов записывается с использованием API Jasmine. 

**Karma** — система исполнения тестов; она отслеживает файлы проекта и запускает тесты, определенные с использованием Jasmine, при обнаружении изменений. 

Комбинация этих двух инструментов позволяет легко определять и запускать модульные тесты в проектах JavaScript.

Полная документация Jasmine доступна по адресу [http://jasmine.github.io](http://jasmine.github.io).

API Jasmine:

- `describe(description, function)` - Метод используется для группировки взаимосвязанных тестов.
- `beforeEach(function)` - Метод используется для назначения задачи, которая должна выполняться перед каждым модульным тестом.
- `afterEach(function)` - Метод используется для назначения задачи, которая должна выполняться после каждого модульного теста.
- `it(description, function)` - Метод используется для выполнения тестового действия.
- `expect(value)` - Метод используется для идентификации результата теста.
- `toBe(value)` - Метод задает ожидаемое значение теста.
- `toEqual(object)` - Метод проверяет, что результат является тем же объектом, что и заданное значение.
- `toMatch(regexp)` - Метод проверяет, что результат соответствует заданному регулярному выражению.
- `toBeDefined()` - Метод проверяет, что результат определен.
- `toBeUndefined()` - Метод проверяет, что результат не определен. 
- `toBeNull()` - Метод проверяет, что результат равен null.
- `toBeTruthy()` - Метод проверяет, что результат является квазиистинным.
- `toBeFalsy()` - Метод проверяет, что результат является квазиложным.
- `toContain(substring)` - Метод проверяет, что результат содержит заданную подстроку.
- `toBeLessThan(value)` - Метод проверяет, что результат меньше заданного значения.
- `toBeGreaterThan(value)` - Метод проверяет, что результат больше заданного значения.

Методы TestBed:

- `configureTestingModule` - Метод используется для настройки тестового модуля Angular.
- `createComponent` - Метод используется для создания экземпляра компонента.
- `compileComponents` - Метод используется для компиляции компонентов.

`ComponentFixture<Имя_компонента>` предоставляет функциональность для тестирования компонента.

Методы и свойства ComponentFixture:

- `componentInstance` - Свойство возвращает объект компонента.
- `debugElement` - Свойство возвращает тестовый управляющий элемент для компонента.
- `nativeElement` - Свойство возвращает объект DOM, представляющий управляющий элемент для компонента.
- `detectChanges()` - Метод заставляет тестовую среду обнаруживать изменения состояния и отражать их в шаблоне компонента.
- `whenStable()` Метод возвращает объект Promise, обрабатываемый при полном применении эффекта операции.
